［BNO] 有冇人屋企有張BDTC

最近執屋搵到張爛溶溶既紙，寫住british dependent territories citizen，上網查左陣都唔係好明張野有冇效，定已經係廢紙黎？

利申：冇BNO

有，有

你老豆／老母中國落嚟？呢張紙好似係中國落嚟香港之後加入BDTC國籍，但係BNO一定要當年喺人民入境處另外排隊申請，如果你老豆／老母冇排過隊就一定冇BNO

阿媽話係以前俾幾百蚊就可以申請，google左一陣好似1997後因為香港唔再係英國屬土，所以就作廢，但又寫呢張野可以當英國公民

老豆老母走難落黎，我先出世，張野係寫我名，佢話當年好多人申請

樓主可以去BNO個post查吓點用英國公開資料方法（SAR）email passport office 問佢有冇你個BNO記錄。

1997/6/30後，透過香港關係得到嘅BDTC已經全部失效

張嘢幾時出先

咁我身分證一定係97前，張野94，咁即係廢紙啦

『薪火post』BNO 續期資訊(83) 先睇頂置 再睇DOC 之後再問問題

睇DOC
SAR問

唔係，當年198幾年出世，或者嗰時候先至拎護照嘅人都係呢本野。
我阿媽喺香港土生土長都係拎住呢本野。